【發展中國家】美國第三季 GDP 增 3.5% 勝預期

今日 20:37

美國第三季GDP增3.5% 勝預期

美國第三季國內生產總值(GDP)按季年率初值為增長3.5%，高於預期增長3.3%。

期內，GDP隱性平減指數初值為上升1.4%，預期為上升2.1%。

個人消費支出(PCE)物價指數初值為上漲1.6%，預估為上漲2%；核心PCE物價指數初值為上漲1.6%，預期為上漲1.8%。

第三季消費者支出初值為增加4%；最終銷售初值為增加1.4%，預期為增加2%。

痴撚線

癡撚線發達國家咁既增長

Magic wands

USA number one!

千古一帝

期內，GDP隱性平減指數初值為上升1.4%，預期為上升2.1%。

但通脹都大升，好快又有trump 最唔鍾意嘅加息。

另外貿易數據都轉差，出口跌，但入口大升

黑人馬功勞姐 應該係

奧黑馬貢獻良多

隨時多過中國增長

入口大增係短時
入口商襯加關稅前瘋狂入定貨
聯儲局一定要加息先最令侵侵頭痛

自膠，inflation 應該係比預期低。trump 應該會更加多出口術屌fed

不過今次gdp growth 有一大部份係因為inventory 上升，nonresidential fixed invesrment 升得0.12%
減稅刺激個人消費係預計之中，但暫時未見到企業增加投資
關稅方面似乎未減少到中國進口（依樣可能要等到1月），但出口已經下跌。短期可以出口轉貨存，但長遠會影響gdp 同幣值，到時fed 加減息都唔係路，稅又無得再減，都幾頭痕。

但短期嚟講，美國經濟都算有唔錯嘅表現，但減稅效果可能慢慢減退

你認為d 盲侵粉會明咩

佢未去到反對加息
佢係屌聯儲局加太急太多
上次聯儲局話要加 搞到股市恐慌
一下將之前高升拋番落黎
侵侵就開聲屌聯儲局咪搞事 拖慢佢經濟政策

咁落去佢會唔會變第二個JFK

未至於啊 佢冇反到美國利益喎
佢行緊係大美國主義
除左左膠之外 全美國人都受益

隨時影響幕後有錢佬個權

你應該講Q3 GDP growth tops forecast 因為係tarffis令 inventory 上升， Spending 仲係GDP driving force , Q4 美國旺季GDP growth 仲令仔，不過唔知19Q1會點

利申:抄CNBC 口水